<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>writ.er.ws - memoire</title><subtitle>Khairi Md Jais | written by..</subtitle><link href="https://sites.google.com/view/kwafelt/memoire" rel="self"/><id>txt:text:khairi-md-jais-written-by</id><updated>2020-12-30T10:30:00+08:00</updated><author><name>Khairi Md Jais | written by..</name><email>kmdjais@gmail.com</email></author><icon>http://192.168.11.15/css/i.png</icon><logo>http://192.168.11.15/css/i.png</logo>

<entry><title type="txt">2022 offline</title><link rel="alternate" href=""/><id>txt:text:offline</id><updated>2022-03-18T10:10:10+08:00</updated><published>2022-03-18T10:10:10+08:00</published><summary><![CDATA[<h1>offline</h1><p>seharian tanpa internet</p><var>jangan cari aku. 18 mac 2022.</var>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">2021</title><link rel="alternate" href=""/><id>txt:text:2021</id><updated>2021-01-01T06:00:00+08:00</updated><published>2021-01-01T06:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PINGGIRAN-MILENIAL</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:pinggiran-milenial</id><updated>2020-12-25T11:59:00+08:00</updated><published>2020-12-25T11:59:00+08:00</published><summary><![CDATA[<h1>pinggiran-milenial</h1><p>Jeling mengintai paya, kenang-kisah bermula; awal tuliskan kata buat-kem-bara ke-kota. Lalu di-sana-kita berlarian-kejar-masa, lupa yang pernah ada demi-wayangan-sengaja, penyudahnya-weak-pula.</p><p>Kembali-hadir-kemari merutin-desa, serupa seperti dahulu pada pagi tiap hari berteman kopi dan roti; mengisi-penantian-sunyi pasca-kelmarin pernah berjanji tetapi tunai-nya-belum pasti.</p><p>Tangan erat menggenggam pisau, teliti pohon-di-toreh agar jasa mengalir puteh. Demokrasi-nan-birokrasi.</p><var>ladang-rezeki. (disember-natal-2020, 11:59-am)</var>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PRA-DISTOPIA-1</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:pra-distopia-1</id><updated>2020-09-22T00:49:00+08:00</updated><published>2020-09-22T00:49:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>pra-distopia-1<br/>..</p><p>Ada cerita mahu aku kisahkan, dan ia ditulis dalam bahasa sunyi. buat masa ini biarlah aku pendamkan, jauh dari pendengaran yang sukar nak mengerti. seperti kamu, jiwa-ku juga sedang bosan. bosan dengan tingkah dunia yang tak se-aliran.<br/>..</p><p>tribute-pasca-nostalgia. (Jam-0049-sept-22-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">BER-DIAM-HUNI</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:ber-diam-huni</id><updated>2020-08-28T10:0021:10+08:00</updated><published>2020-08-28T10:0021:10+08:00</published><summary><![CDATA[<p>ber-diam-huni<br/>..</p><p>berteman bayang bisu, penghuni ruang kalbu, memimpin dunia lukisan bertapak-nya peribadi. dia watak terasing yang dibentuk masa-lalu, masih setia walau kemahuan tak dipenuhi.</p><p>Tetapi sudah lama si-bijak itu kau-lupa, wujudnya ter-abai malah pernah diusir. alasannya keliru bila ia ber-bisik.</p><p>"Aku-kan menghilang seperti pupusnya dodo"</p><p>diam dalam diri, sunyi yang bersembunyi, dirasuki-iri bebas memudarkan jati. Ketawa-nan-sepi, mahu-mu apa lagi? berkali-acu-jeling cemburu terpisah hari.</p><p>hingga suatu masa, pasca merajuk-kata, barangkali terluka, langsung ia ber-jeda; walau di-rindui hadirnya entah di-mana.</p><p>"Aku-kan menghilang seperti pupusnya dodo"<br/>..</p><p>bukan-pergi-tinggal-kan-kamu. 28-ogos-2020.</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">BER-PALING-WAJAH</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:ber-paling-wajah</id><updated>2020-05-23T10:00:00+08:00</updated><published>2020-05-23T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>ber-paling-wajah<br/>..</p><p>Dalam diam aku menjarak lari, berharap kamu lupa aku siapa. Pabila tersua bertentang diri, peribadi lihatkan bukan yang lama.<br/>..</p><p>bigo. 23-Mei-2020</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">KARAKTER-PEN-DUA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:karakter-pen-dua</id><updated>2020-04-27T00:00:00+08:00</updated><published>2020-04-27T00:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>karakter-pen-dua<br/>..</p><p>Kamu dan aku mungkin banyak beza, tetapi pakai topeng yang fungsinya hampir sama. shhhyt ~ kita saling punya titik hitam kelam kejam.<br/>..</p><p>versus-oor-loo-bee. 27-April-2020.</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">RATU-ANANAS-COMOSUS</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:ratu-ananas-comosus</id><updated>2020-04-08T10:00:00+08:00</updated><published>2020-04-08T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>ratu-ananas-comosus<br/>..</p><p>buat-mu-juga, semoga-sejahtera,</p><p>bagaimana mahu-ku sampaikan padamu pesan rindu? sedang aku dan kamu belum pernah bertemu, bersua muka, bertentang mata, berjumpa bicara. Hanya pada tulis kata atau mungkin lewat ~ nota suara.<br/>..</p><p>Hi, saya-kat-sini! (lapan-april-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">AUTISTIK (PROLOG)</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:autistik-prolog</id><updated>2020-04-02T10:00:00+08:00</updated><published>2020-04-02T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>autistik (prolog)<br/>..</p><p>kata-kan-kamu, kata-kan-aku, kata-kan-semua kita-kita. kendati susuk diri bagai berkongsi bumi, kami terasing dalam dunia sendiri.</p><p>JEDA<br/>..</p><p>Hari Kesedaran Autisme Sedunia. (2-april-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">BULAN-LINGKARAN-EMAS</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:bulan-lingkaran-emas</id><updated>2020-03-10T04:30:00+08:00</updated><published>2020-03-10T04:30:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>bulan-lingkaran-emas<br/>..</p><p>suatu pagi, sebelum subuh dalam pecahan malam, bumi ber-mandi-kan bias-bulan yang terlihat terang melatari pandangan langit. pernah-kan-dulu kamu rayu agar bulan berkongsi sinar, kini ia kembali, lalu apa yang kamu lakukan?</p><p>berhujung deria dengar, desis alam tenang menyanyi; ada cengkerik juga bermacam suara serangga. bunyi aliran sungai bergema di kejauhan. Awan sekadar tipis mencorak langit, sengaja menjauhi bulan agar cerah-korona itu selesa melimpah flora. bintang-bintang hanya beberapa butir yang kelihatan, lain-nya terlalu jauh atau bersembunyi di sudut berlawanan.</p><p>Lama aku termenung perhati bulan, entah ia setia padaku atau fikirnya-beza; kerana yang-rindu-kan bulan itu bukan aku seorang, mereka yang selain aku juga barangkali sedang menikmati persembahan indah ini.</p><p>10/3/2020<br/>..</p><p>(Jam-0430-selasa-10-mac-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">ANGANAN-CYBERPUNK</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:anganan-cyberpunk</id><updated>2020-03-06T00:10:00+08:00</updated><published>2020-03-06T00:10:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>anganan-cyberpunk<br/>..</p><p>Apabila aku mendongak ke langit, teringin angan-ku melihat kota. berharap-jaya lintasan jentera, terbinanya kukuh logam angkasa. E.D.T.<br/>..</p><p>cyberpunk. (6-mac-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PROLOG-RUTIN-DESA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:prolog-rutin-desa</id><updated>2020-03-03T10:00:00+08:00</updated><published>2020-03-03T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>prolog-rutin-desa<br/>..</p><p>Ke pinggiran banjaran Titiwangsa aku kembali, kerjakan rutin desa yang tertangguh selama ini. nanti suatu hari pabila semangatku hadir lagi, barulah aku keluar ke kota penuhi mimpi.</p><p>haruman flora mewangi-pagi aku nikmati, segar seperti cerita gembira dalam kisah malam tadi. Terima kaseh kalian yang pernah sudi temani diri, takkan-ku-lupa naskah kenangan yang kita lalui tiap hari.<br/>..</p><p>selepas tengah-hari. (tiga-mac-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PUNCA-DUSTA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:punca-dusta</id><updated>2020-03-01T10:00:00+08:00</updated><published>2020-03-01T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>punca-dusta<br/>..</p><p>Dalam hati-mu marah, pendam-akari jiwa, tinggal pada sejarah, serasi dan serasa. gelar aku pendusta, memang-ku-tak setia, biar kamu kecewa, asal tidak derita.</p><p>benar aku tak guna, kamu ku-tinggal saja, hilang tanpa berita, pergi tanpa bicara. jangan nanti ditanya, kamu kemana saja? kerna aku tak punya alasan yang ceria.</p><p>Raga-ku-ada duka, bukan kamu sahaja, berat mahu-ku-luah, sukar untuk cerita. misalan-nya berkata, punca ter-laku-lara, pasti balas-mu-sedia buat korban-kan rasa.</p><p>Jangan, jangan-jangan-jangan, itu aku tak suka. Jika berkongsi luka, maka parut-nya sama. Lalu ku-diam-perdu, bisu selama-lama.<br/>..</p><p>asal mana? asal boleh. (satu-mac-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PARTNER-BRIDGE</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:partner-bridge</id><updated>2020-02-27T10:00:00+08:00</updated><published>2020-02-27T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>partner-bridge<br/>..</p><p>Ayoie. Pantas aku fahami, harinya-hari-ini, ber-pustaka-maya biodata ku-perhati, di-astaka-masa pendirianmu peribadi. suaraku-diam pendam ucapan ulang tahun, berpaksi-lukis ingatan yang terzahir, jemari-tulis-warkah 'selamat hari lahir'<br/>..</p><p>A.Y.O.I.E. (febuari-27-20)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">SELAIN KITA-KITA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:selain-kita-kita</id><updated>2020-02-26T19:11:00+08:00</updated><published>2020-02-26T19:11:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>selain kita-kita<br/>..</p><p>kelmarin, pernah-ku lintas ruang jasa-mu dengan sambil lewa. mungkin sesekali-lewat dengar kamu berbisik tanpa duga.</p><p>sebelum tunggul terukir nama me-lantai bumi buat penanda jasad, barangkali masih sempat untukku memahami hatimu punya luka yang tak pernah terlihat.</p><p>benar, pen-dengar bagai tuli saat kamu bercerita tanpa rasa penat. benar, ada yang celik terleka-lagak buta ketika kamu sampaikan pada tulis kata.</p><p>biarlah, di-samping-mu aku berdiri, peneman suaramu dalam gema sunyi. memori, jendela hujung mimpi.</p><p>semoga kamu mengerti, selain kita-kita, ada yang lain lagi. kita tak sendiri.<br/>..</p><p>lempar balas 'status whatsapp 03:55am'<br/>(jam 19:XX pm, 26-febuari-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PASCA-NOSTALGIA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:pasca-nostalgia</id><updated>2020-02-23T10:00:00+08:00</updated><published>2020-02-23T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>pasca-nostalgia<br/>..</p><p>di-bawah basah hujan ku-berdiri di-teduhan, dalam kebosanan masa-lalu ku-ber-hiburan, manisi-gaulan asam-garam sama lucu-lucuan.</p><p>terimbau-ke-putus gerakan langkah-ku berjalan, gak-pernah sesal petikan kenangan berkali alasan, segala ambilan matangi tiap-ratusan pilihan.</p><p>Jejak-ku selesa berlari mengejar arah tujuan, percaturan ku-hirau tinggalan alih tumpuan, belenggu sejarah terbeban bergari tawanan.</p><p>Tegas suara arahan terikat bertali simpulan, dengar gerah-bicara di-kerah atur kawanan, gelar teman ketawa senandung ber-siulan.<br/>..</p><p>berhujan. (23-febuari-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">REBEL-PEMULA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:rebel-pemula</id><updated>2020-01-19T10:00:00+08:00</updated><published>2020-01-19T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>rebel-pemula<br/>..</p><p>Pandang pada wajah merendah sugul, suara dalam bisik tertunduk sedih. galian emosi sayu, bisu; sebak meluah jerit tanpa bahasa; walau diterjemah, berkali tak faham juga.</p><p>Ada suara bisu berbisik padaku, bicara tak di-dengari tapi bisa di-mengerti.<br/>..</p><p>pemberontak-distopia. (Ahad-Januari-19-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">RAJUK BERKALI</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:rajuk-berkali</id><updated>2020-01-10T10:00:00+08:00</updated><published>2020-01-10T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>rajuk berkali<br/>..</p><p>Pada langit pudar yang cerahnya samar, berbisik suara alam mencelah hingar-bingar. malam ini, bulan mesra menyapa; dalam sepi, nikmat nafas dihela. Terdongak berdiri mengangkat rasa, sepertinya ada yang cuba berbicara, katanya: "hati-mu gelap-nan-terleka". sedang dunia menjerit apa saja, deria yang tuli bermaharajalela.<br/>..</p><p>berkali sengketa. (januari-sepuluh 20-dua-puluh)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">RAJUKAN-BUMI</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:rajukan-bumi</id><updated>2020-01-01T10:00:00+08:00</updated><published>2020-01-01T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>rajukan-bumi<br/>..</p><p>KERINGan dedaun merah gugur di-lantai tanah, meredup sumber bumi bersalai siangnya cerah. bebenih subur hibernasi-diam tersorok bawah, payungi-seri-luna flora malar panasan-lelah; menjarah keras-debu ditarah-ukur padam sejarah. sepakat pepohonan bersama-jeling mengintai sinar, menatap terang mentari sabar, terik mencabar.</p><p>Alam yang menangis, masih terus menangis; mengalir air bumi b'sama-cemaran racun tersisa. Kerakusan kian sadis, perosak tak ber-habis; tak tertahan sembab mata layani fauna dengan dusta. sebelum berakhir musim, tiba-tiba suatu hari; tercoret lagi kisah celaru.</p><p>Entah mengapa, mengapa kini hadirnya? Entah dari mana, mana punca awalnya? kita?</p><p>R.A.W<br/>..</p><p>perosak malar hijau. (Januari-2020)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">WALANG (PROLOG)</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:walang-prolog</id><updated>2019-07-15T10:00+08:00</updated><published>2019-07-15T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>walang (prolog)<br/>..</p><p>Lirik ini ku-lukis-buatmu puteri yang bermuram, entah-apa-mengganggu hingga air-mukamu suram, tak terluah soal-aju bertanyakan emosi-nan-kelam.</p><p>Hanya berdiri menyendiri bersandar-sisi dan memerhati, bergerak lalu turuti-langkah menuju arah mana kau pergi, paksakan senyum sebelum tawar, lelah jiwa-berlari.</p><p>Jika penanya termanggu-kata; corengan ini ber-kasad apa? maka jawab aku semata-sahut; dokumentasi secamca rasa. mentak-berkisar: "kasih sepantun tulisan pinggan"</p><p>JEDA<br/>..</p><p>dapur perantis. (Julai lima-belas sembilan-belas)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">LELAYANG</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:lelayang</id><updated>2019-07-08T15:43:00+08:00</updated><published>2019-07-08T15:43:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>Lelayang<br/>..</p><p>Aku beri lebih dari yang kamu minta, kerana aku pernah berdiri di tempat sama. Paksa langkah harungi ranjau penuh derita, dalam ruang waktu berbeza garis masa.</p><p>Kini, ketika kamu terpaksa menggalas beban serupa, semoga ia lebih ringan dari yang pernah aku bawa.</p><p>Biar esok kita masih punya detik untuk menyambung cerita, saling berkongsi kisah dan rasa.<br/>..</p><p>status wassap. (lapan-julai-2019)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">KOMITMEN</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:komitmen</id><updated>2019-04-14T10:23:02+08:00</updated><published>2019-04-14T10:23:02+08:00</published><summary><![CDATA[<p>komitmen<br/>..</p><p>berganda waktu jadual di-isi, 'backup' stesen yang kosong kerana dua barista itu bercuti.</p><p>kamu mengusik aku dengan gurau berlapis beban, lalu-ku-harungi tanpa menoleh bersandar pengalaman.</p><p>berkali aku berdiri di persimpangan, berulang langkah menapak jalanan. dengan pemikiran dan hati yang sering berubah, relakah aku berpaling tadah?<br/>..</p><p>barista. (14-april-2019 Jam 23++)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">SARWA-SEMESTA</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:sarwa-semesta</id><updated>2019-01-16T00:11:11+08:00</updated><published>2019-01-16T00:11:11+08:00</published><summary><![CDATA[<p>sarwa-semesta<br/>..</p><p>Aku nikmati saat tenggelam mentari di ufuk senja; indahnya melekakan duniaku antara nyata. Sebaik ia berakhir, hatiku berbisik sendiri; adakah itu musytari atau memang benar bintang suria?</p><p>penghuni semesta keharusan, diri empunya jawaban; tolong kisahkan kita satu cerita.<br/>..</p><p>sarwa-semesta: dunia selari. (Januari 16'19; 11:11 PM)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">MILENIAL KABUS PAGI</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:milenial-kabus-pagi</id><updated>2018-12-01T07:06:00+08:00</updated><published>2018-12-01T07:06:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>Milenial kabus pagi<br/>..</p><p>Mata yang masih pejam ada yang sudah buka, lena dari tadi malam, hujung pagi baru jaga. waktu tak kunjung sempat rehat tak pernah puas, dingin mencari hangat, sarapan-nya-minuman panas. berbatuan hutan kongkrit, pinggiran selaput lumut. peribadi kerasukan hantu, paksa-kerja gaya semut. bertindak mendulang maju, tinggali urusan lalai. masa terus berlalu, ker-JA-NGAN diabai-cuai.<br/>..</p><p>MRT menuju Maluri. (disember-dua-ribu-lapan-belas)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PARTNER</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:partner</id><updated>2018-10-25T18:55:00+08:00</updated><published>2018-10-25T18:55:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>Partner<br/>..</p><p>Kita bersua awan pecah-pecah pada sebaris minggu, walau terhad bicara, namun aku tidak membatu, jauh sekali mematung, kaku atau terpaku;</p><p>kan-ku-bayangi pasti setiap kelaku-tingkah-tuju, biar berkali aku bertemu hari yang baru.</p><p>Belum puas ku-telan-hadam perca-dozen pecahan ilmu, yang sering kamu mencarik-asing satu-per-satu;</p><p>ber-dedikasi-diri mengutip kumpul kepingan itu, d'buku-kan kembali terpisah-pecah menjadi tugu.</p><p>"jesteru, kamu tak'kan melihat aku seperti selalu.."<br/>..</p><p>Mesin Espresso Manual. (oktober-25-2018)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">RES'TAT. (RESTART)</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:res-tat-restart</id><updated>2018-10-19T10:00:00+08:00</updated><published>2018-10-19T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>res'tat. (RESTART)<br/>..</p><p>Hari ini, langkah-ku tak seperti sediakala; terlintas fikir, barangkali patut aku mulakan semula.</p><p>Walau berat diri melaku-lawan rutin berjela, tidak mengapa 'alah bisa tegal biasa'.<br/>..</p><p>rutin. (19 oktober 2018)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">PINGGIR KUALA LUMPUR</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:pinggir-kuala--lumpur</id><updated>2018-09-08T10:00:00+08:00</updated><published>2018-09-08T10:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>pinggir kuala lumpur<br/>..</p><p>aku terdampar di kuala lumpur, kotoran hiasi aku yang terlihat comot-comot. di hujung tebing sana, aur bersiul berlagu angin; ah, janganlah ia mengejek aku dalam bahasanya! sudah penat aku melangkah harungi selut, mujurlah keruh air sudi menyapa kata.</p><p>kuala lumpur, sungainya berkeladak membawa sisa-sisa. di sana, jalur terusan bergaul membentuk pertemuan air berpasang surut. sepanjang laluan ini, beberapa hal memaksa diri menelan ludah. cukup-lahh, ingin segera aku keluar dari sini, sebelum ia meresap fabrik yang aku kenakan.<br/>..</p><p>seberang Titiwangsa. (8-sept-2018)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">BULAN-SIANG</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:bulan-siang</id><updated>2018-05-07T11:15:00+08:00</updated><published>2018-05-07T11:15:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>bulan-siang<br/>..</p><p>bila-ku lihat latar langit belah barat, sekerat sisi bulan balik lapis ozon cerah. mare gelap tanah tinggi kuno terang kawah hentam yang menonjol. bersekali muncul putih temani terik hujung pagi. bulan dan mentari bertemujanji di siang hari.<br/>..</p><p>7 Mei 2018, 11:15 PG</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">NUN-MANNEQUIN</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:nun-mannequin</id><updated>2018-03-03T08:03:00+08:00</updated><published>2018-03-03T08:03:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>nun-mannequin<br/>..</p><p>kaku aku terpaku termanggu di-pinggir-jendela, sengaja pandangan-ku-lontar-arah-luar tingkap kaca.</p><p>masih belum puas aku hadam bicaramu beratus ribu berjuta kosa kata; pabila suaramu bisu, diamnya kamu buat aku resah berganda prosa rasa.</p><p>bebaskan setiapnya usah dipendam ker'na pahitnya berbahaya, biarlah ia mengalir segar semula emosi yang meresap jiwa.<br/>..</p><p>mannequin minum pagi. (3 mac 2018)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">BEBAN TER-ISI</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:beban-ter-isi</id><updated>2018-01-01T00:00:00+08:00</updated><published>2018-01-01T00:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>beban ter'isi<br/>..</p><p>Suatu hari rakanku bersuara dengan maksud bertanya, dalam bersahaja dia tidak berharap aku membalasnya. "sepanjang kita kenal, aku tengok kau 'happy'je"</p><p>Diam-diam tanpa berkata, hatiku menyata; 'happy'?, siapa saja di dunia ini yang tiada masalah? setiap dari kita diuji ditimpa musibah. kebobrokan, problematis, mikroba, atau apa-apa lagi kata.</p><p>Ini kisah beban ter'isi, diriku kenyang dengan permasalahan. Di tiap simpang ia menanti, ku mahu terus, kiri, kanan, atau berpatah; tertawa sahaja ia mendekat langkah.<br/>..</p><p>era-muka-buku. (2018)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">ELENA WIL-MIS-U</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:elena-wil-mis-u</id><updated>2011-01-01T00:00:00+08:00</updated><published>2011-01-01T00:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>Elena wil-mis-u<br/>..</p><p>Masih ingat kuntuman daisy yang pernah dulu kau-hulur-kasi? aku simpan di celah helai lapis tindih diari lama. semalam hari bila-ku-bongkar fosil-tua; sudah hilang urat bunga.</p><p>Masih ingat sekawan ikan terlihat riang berenang-ria? tadi pagi aku bersinggah kolam kecil tertapak tengah 'medical-centre'; Koi sejingga-cantik coraknya itu seperti selalu meliuk gembira.</p><p>Masih ingat selesa sandar awal petang di-teduh-redup pohon'an maple? dedaun kecil melantai bumi atasnya pipit bertari-lompat, ceria menghibur masa. apa kata nanti petang kita pergi seraya-imbas kenangan lama?<br/>..</p><p>Elena will miss you. (the-bright-one)<br/>semesta-selari. (2011)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">AIN ZUBAIDAH</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:ain-zubaidah</id><updated>2007-12-31T00:00:00+08:00</updated><published>2007-12-31T00:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[<p>Ain Zubaidah<br/>..</p><p>Ain, aku hargai sabar tunggumu; sudikah-dikau maafkan aku yang terlewat? bukan sengaja ku-lupus jejakmu, tetapi bakaran-mini yang musnahkan nota itu. kamu masih menjauh hati? aku terima, memang aku yang bersalah.</p><p>Ain, pertemuan kita dahulu, hiburkan jiwaku yang resah gelisah. Kini kisah kita entah d'mana, aku mencari d'tiap cerita, selongkar-gali belum berjumpa.<br/>..</p><p>mémoire. (2006-2007)</p>]]></summary></entry>

<entry><title type="txt">Hello World!</title><link rel="alternate" type="text/html" href=""/><id>txt:text:hello-world</id><updated>2001-09-11T00:00:00+08:00</updated><published>2001-09-11T00:00:00+08:00</published><summary><![CDATA[]]></summary></entry>

</feed>
